Title: Kunstformen der Natur
Date: 2012-06-22 09:42
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, ernsthaeckel, nature
Slug: kunstformen-der-natur

![535px-Haeckel_Discomedusae_8]({static}/images/535px-Haeckel_Discomedusae_8.jpg)

Zwischen 1899 und 1904 erschienen zehn Bände gefüllt mit Drucken unter
dem Titel "[Kunstformen der
Natur](http://de.wikipedia.org/wiki/Kunstformen_der_Natur)". [Ernst
Haeckel](http://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Haeckel) war Zoologe und
dokumentierte über Tiere alles bis hin zu Kleinstorganismen. Zu jenem
Zeitpunkt waren manche Lebensformen noch nie dokumentiert worden. Mich
fasziniert die Verbindung zwischen Wissenschaft und Kunst. Farben und
Formen sind einmalig. Immer wieder wird mir bewusst das die Schöpfung
doch das schönste aller Kunstwerke ist...

Da das Buch mittlerweile Public Domain ist sollte man sich mal zum
Beispiel in der Piratenbucht danach umschauen... oder sich die Scans auf
[dieser
Homepage](http://caliban.mpipz.mpg.de/haeckel/kunstformen/index.html)
anschauen...

